\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2012}{Физбой. Полуфинал}{10 класс}

\libproblem{kvant}{1284}
\libproblem{tuymaada}{3.2}


\taskpic{
    На наклонной плоскости с углом $\alpha$ лежит катушка (внутренний радиус~--- $r$, внешний~---
    $R$). На катушку намотана нить, свободный конец которой с привязанным к нему грузом массы $m$,
    перекинут через невесомый блок на вершине. Масса катушки $M$ равномерно распределена по окружности
    радиуса $R$. Трение катушки о плоскость отсутствует. При каком значении угла наклона клина центр
    тяжести катушки будет оставаться в покое?
}{
    \begin{tikzpicture}
        \draw[thick] (0, 0) -- (3,0) -- (3,2) -- cycle;
        \draw[blue] (0.7, 0) arc (0:atan(2 / 3):0.7cm);
        \draw[blue] (0.95, 0.25) node {$\alpha$};
        \draw[thick] (3.12, 2.18) circle (0.2cm);
        \filldraw[black] (3.12, 2.18) circle (0.1cm);
        \draw[very thick] (1, 1.3) circle (0.5cm);
        \draw[very thick] (1, 1.3) circle (0.2cm);
        \draw[thick] (1.1, 1.12) -- (3, 2.34);
        \draw[thick] (3.32, 2.18) -- ++(0, -1);
        \filldraw[black] (3.22, 1.18) rectangle ++(0.2, -0.5) node[midway, right = 0.1cm, blue] {$m$};
        \draw[blue, ->] (1, 1.3) -- ++(60:0.5cm);
        \draw[blue, ->] (1, 1.3) -- ++(150:0.2cm);
    \end{tikzpicture}
}

\libproblem{tuymaada}{2.6}
\libproblem{unsrt}{optics-prizma}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.207}

\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End: 